**鄺俊宇**（，），[香港立法會議員](../Page/香港.md "wikilink")、註冊[社工](../Page/社工.md "wikilink")、填詞人、作曲家、[愛情小說作家](../Page/愛情小說.md "wikilink")。2007年以24歲之齡首次參選[區議員](../Page/區議員.md "wikilink")，並成為[新界最年輕區議員](../Page/新界.md "wikilink")\[1\]。2016年以491,667票成為超區「票王」，晉身為香港立法會議員，並在立法會中擔任福利事務委員會主席。現任[香港](../Page/香港.md "wikilink")[元朗區議會北朗選區民選議員](../Page/元朗區議會.md "wikilink")、[民主黨成員](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")，他曾是[新界最年輕](../Page/新界.md "wikilink")[區議員](../Page/區議員.md "wikilink")，以及民主黨最年輕的中央委員。

## 背景

鄺俊宇曾就讀[香港中文大學校友會聯會張煊昌中學以及](../Page/香港中文大學校友會聯會張煊昌中學.md "wikilink")[鄉村師範專科學校同學會學校](../Page/鄉村師範專科學校同學會學校.md "wikilink")（中學部），在[香港中學會考中取得](../Page/香港中學會考.md "wikilink")13分，但英文科不及格。他因而六度參加會考，最終在2011年取得英文及格成績。\[2\]。
鄺俊宇其後修讀[香港專業進修學校社會工作副學士課程並取得註冊社工資格](../Page/香港專業進修學校.md "wikilink")。2008年，鄺俊宇曾參加[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")《[政壇新秀訓練班](../Page/政壇新秀訓練班.md "wikilink")》節目主持\[3\]\[4\]。

鄺現時居於[天水圍的](../Page/天水圍.md "wikilink")[公共屋邨](../Page/公共屋邨.md "wikilink")，是現時唯一住在公屋的立法會議員。

### 參與政治選舉

[2007年香港區議會選舉](../Page/2007年香港區議會選舉.md "wikilink")，是鄺俊宇首次參與政治選舉，他在選舉期中，所跳的[Hip
Hop舞蹈被居民拍下並上載到](../Page/Hip_Hop.md "wikilink")[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")，並且被電視台報導，而令其人氣提升\[5\]，他在北朗選區中以24歲的低齡贏了擁有十幾年資歷的議員對手，時任[朗屏邨業主立案法團主席陳兆基](../Page/朗屏邨.md "wikilink")。\[6\]在當選後在「政壇新秀」訓練班時，[政制及內地事務局](../Page/政制及內地事務局.md "wikilink")[林瑞麟局長呼籲他好好做](../Page/林瑞麟.md "wikilink")，以後可當特首。\[7\]

[2008年香港立法會選舉](../Page/2008年香港立法會選舉.md "wikilink")，鄺俊宇以25歲之齡成為當屆全港最年輕參選人，排在民主黨[張賢登第二名單出選](../Page/張賢登.md "wikilink")[新界西選區](../Page/新界西.md "wikilink")，得票10,069票未能當選。\[8\][2011年香港區議會選舉](../Page/2011年香港區議會選舉.md "wikilink")，他以2554票，成功連任元朗區北朗選區區議員，得票較上屆增加三成。\[9\][2012年香港立法會選舉](../Page/2012年香港立法會選舉.md "wikilink")，他排在民主黨主席[何俊仁及](../Page/何俊仁.md "wikilink")[林紹輝第二名單參選](../Page/林紹輝.md "wikilink")[超級區議會議席](../Page/區議會（第二）功能界別.md "wikilink")，並位列名單的第二位，結果何俊仁順利當選。[2015年香港區議會選舉](../Page/2015年香港區議會選舉.md "wikilink")，他以2,890票成功連任元朗區北朗選區區議員。\[10\][2016年香港立法會選舉](../Page/2016年香港立法會選舉.md "wikilink")，共有5席的[超級區議會議席](../Page/區議會（第二）功能界別.md "wikilink")，公民黨陳琬琛、民協何啟明及新民主同盟關永業在立法會投票日前夕宣布棄選以保住泛民超區第三席\[11\]，而他成功以491,667票成為超區「票王」，晉身為香港立法會議員。

### 精於舞蹈及創作

鄺俊宇喜愛hip hop舞[舞蹈](../Page/舞蹈.md "wikilink")，有「[Hip
Hop議員](../Page/Hip_Hop.md "wikilink")」的稱號，早於2007年香港區議會選舉，他以hip
hop舞突出自己，[無綫電視曾採訪他](../Page/無綫電視.md "wikilink")。\[12\]，[2012年立法會選舉論壇中](../Page/2012年香港立法會選舉.md "wikilink")，鄺以Rap的方式質問對手[民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")[劉江華](../Page/劉江華.md "wikilink")。\[13\]他並自編自導自演愛情[微電影](../Page/微電影.md "wikilink")《幸福的守護》作競選短片\[14\]，影片獲過萬點擊及引起台灣媒體關注。\[15\]

2012年1月，他獲[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[蕃薯藤網站邀請](../Page/蕃薯藤.md "wikilink")，到台灣進行訪問及演講，被台灣媒體譽為「八十後特首人選」\[16\]其愛情散文《whatsapp的「兩個剔」》於台灣蕃薯藤網站錄得6000多個讚好，並於[Facebook獲過千次轉貼](../Page/Facebook.md "wikilink")\[17\]。文章從台灣傳回香港，[經濟日報副刊為此進行報導](../Page/經濟日報.md "wikilink")。\[18\]

鄺俊宇喜愛寫作，他將寫作興趣及議員身分結合，從地區工作收集感人小故事，通過文字與其他人分享，成為當今香港最紅的散文作家\[19\]。2014年2月14日，正值情人節巧遇元宵的日子，鄺俊宇的出版首部散文作品《愛你，若只如初見》，上架數小時後賣光，更在半年內再版七次\[20\]
。

2014年2月16日，他代表[元朗區議會參加](../Page/元朗區議會.md "wikilink")[渣打馬拉松](../Page/渣打馬拉松.md "wikilink")10公里賽事，並為元朗區奪得「區議會盃」季軍。2015年3月14日，他在白色情人節的晚上，他開辦首個[脫口秀](../Page/脫口秀.md "wikilink")
《聽說愛情，幸福在咫尺》，而其第四部愛情散文《如想見，卻不可以再遇》亦於會場內以初版形式出售。同年4月，他首支作曲兼填詞的音樂作品《幸福再遇》正式派台，由歌手[歐陽雨主唱](../Page/歐陽雨.md "wikilink")\[21\]。

## 社會運動

### 保護南生圍

鄺俊宇一直參與[廣深港高速鐵路](../Page/廣深港高速鐵路.md "wikilink")[菜園村收地問題](../Page/橫台山菜園村.md "wikilink")\[22\]，並曾嚴厲批評香港政府收地程序離譜。\[23\]

他是《萬人聯署‧決不讓南生圍淪陷！》行動組召集人，2010年12月，帶領過千名市民到南生圍發動名為《十二圍城》的瞓草地行動，以顯示保護[南生圍的決心](../Page/南生圍.md "wikilink")。同期，[城規會拒絕地產商延期發展南生圍的申請](../Page/城規會.md "wikilink")，至今南生圍仍得以保留。\[24\]

### 動物權益

他也是《凝聚萬人，誓爭動物警察！》行動組召集人，事源於2012年11月發生[觀塘](../Page/觀塘.md "wikilink")[順天邨虐殺貓案](../Page/順天邨.md "wikilink")，他聯同網民到觀塘警署請願，促警方徹查案件。其後於2013年1月13日發起《113，為無聲起義》遊行，爭取成立「動物警察」。\[25\]鄺俊宇有「貓議員」之稱，事緣他提交議程關注虐貓案，於區議會上遭警方代表嘲笑為「貓議員」，他回應：「貓狗無選票，但我有責任\!」。\[26\]
鄺俊宇在2016年當選立法會議員後，在議會中進一步推廣及保障動物福利。2017年，鄺俊宇在立法會上提出「維護動物權益」議案，要求香港盡快制定全面的動物保護法\[27\]。這議案最終獲得通過，鄺俊宇表示，由民主派議員所提出議案一向難以通過，形容今次是幾經辛苦下獲得通過\[28\]。

2017年10月6日，一名婦人於觀塘安達邨商場藥房購物後，聲稱其子被藥房所飼養的貓隻「波子」抓傷耳背，並向漁農自然護理護署（漁護署）舉報。漁護署稍後「預約拘捕」，要求店方交出「波子」隔離檢查七日。鄺俊宇其後介入事件，要求漁護署撤銷對貓隻「波子」的拘捕，並在網上發起聯署聲援，近一日後已有逾六萬人聯署。最後「波子」因為生病留醫獸醫診所，漁護署容許在私家診所獸醫及貓主簽署承諾文件並遵守有關隔離檢疫規定的情況下，容許「波子」在獸醫監察下隔離觀察七日。「波子」被隔離七日後，在10月14日完成檢役，正式「復工」。

2017年10月27日，鄺俊宇在面書轉貼本社運人士何來不具名指一元朗食肆售賣狗肉，要求網民廣傳搜證。事件引來廣泛關注，直至11月8日食環署檢驗報告指出陳先生送檢的動物對羊呈陽性反應。鄺俊宇其後在社交媒體發文致歉。

## 著作

  - 《愛你，若只如初見》，2014年2月，今日出版
  - 《有一種幸福叫忘記》，2014年7月，白卷出版社
  - 《愛你，若只如初見 漫畫版》，2014年10月，今日出版
  - 《數到三，就放手》，2014年11月，白愛出版
  - 《如想見，卻不可以再遇》，2015年3月，白愛出版
  - 《珍惜要在別離前》，2015年7月，白愛出版
  - 《在微時，再遇我們的幸福》，2015年7月，白愛出版
  - 《倘若愛情有如果》，2016年7月，白愛出版
  - 《約定了，陪你走》，2017年1月，白愛出版
  - 《有一種幸福叫守護》，2017年7月，白愛出版
  - 《還末捨得放下你》, 2018年1月, 白愛出版
  - 《謝謝你 傷過我》，2018年7月，白愛出版

## 音樂作品

## 参考資料

viu 真人騷 目 初戀還未來

## 外部連結

  -
  -
  - [2016年立法會選舉官方網站區議會（第二）功能界別選舉結果](http://www.elections.gov.hk/legco2016/chi/rs_fc_DS.html?1473217324079)

[C](../Category/鄺姓.md "wikilink")
[Category:香港作家](../Category/香港作家.md "wikilink")
[Category:香港社會工作者](../Category/香港社會工作者.md "wikilink")
[Category:香港立法會議員](../Category/香港立法會議員.md "wikilink")
[Category:香港新教徒](../Category/香港新教徒.md "wikilink")
[Category:元朗區議員](../Category/元朗區議員.md "wikilink")
[Category:香港民主黨成員](../Category/香港民主黨成員.md "wikilink")
[Category:香港泛民主派人士](../Category/香港泛民主派人士.md "wikilink")

1.
2.  [鄺神屈人賣狗肉
    轉身扮友搭膊頭](http://paper.wenweipo.com/2017/10/31/HK1710310039.htm/)

3.  [節目介紹《政壇新秀訓練班》第227集
    民主黨立法會議員-鄭家富(新界東)](http://www.rthk.org.hk/rthk/radio2/YoungPolitican/20081213.html)，香港電台網站，2008-12-13
4.  [節目介紹《政壇新秀訓練班》第262集
    四個青年團體代表](http://www.rthk.org.hk/rthk/radio2/YoungPolitican/20090905.html)，香港電台網站，2009-09-05
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27. [鄺俊宇議員"維護動物權益"議案](http://www.legco.gov.hk/yr16-17/chinese/counmtg/motion/cm20170628m-kcy.htm)香港特別行政區立法會.\[2017-6-28\]
28.